「竟然唔告襲警」利器割警頸少年被控有意圖傷人 受傷警以代號「X」稱呼

（獨媒特約報導）上週日（13日）網民發起18區「罷鷲」行動，多區出現示威者堵路和破壞商店。有當日下午在觀塘站執勤的防暴警察，遭一名18歲少年用利器割傷頸部。該少年今被控一項「有意圖而傷人」罪，於東區裁判法院提堂。由於少年正留院，案件押後。

18歲的許添力，被控一項「有意圖而傷人」罪。控罪指他10月13日於觀塘站近A1出口天橋，意圖使軍裝警員 X 身體受嚴重傷害而非法及惡意傷害他。

控罪書沒有提供受傷警員的姓名，僅以代號 X 稱呼。據瞭解，控方擬向法庭申請禁止披露該警員的身份。據警方記者會資料，該警員接受手術後，現時留院，情況穩定。

少年仍留院作進一步觀察，因而缺席今日聆訊。裁判官宣佈案件押後至週五（18日），或被告出院後立即押送至法院提堂，期間需交警方看管。

記者：黎彩燕

竟然唔告埋襲警，又冇NUMBER又冇名，唔通係公安黎？

以後所有警察同藍絲上到法庭，個名都會變X, Y

武警條命賤過泥

雖然有機會揭露公安呢個事實，但唔想追落去害左手足

多謝燒山

插中左隻武警

推

燒生 好野

怕比人起底啦一定
如果係襲警上到庭一定知全名 number
依加唔告襲警 姐係驚比人起底啦
咁樣我諗好快又有第二單
變相助長緊割狗風氣

插傷咗個解放軍定武警

個個傷口要做手術聯針好大手術呀
被跳樓個D都無流呀蛇甘多血, 我覺呀SIR應該比死更痛

割中公安大家要珍惜大陸仔生命，唔好有學D暴徒啊！
要做個乖孩子

義士插中公安

唔告襲警好有可疑

唔理係人係鬼我地都要捐錢比佢同佢屋企人
咁先會有多d人做同樣既事
下次死左人我再捐多d

即係話被襲者唔係警
好有可能係老解
如果要告襲警就要証明佢係邊位警察
但可能証明唔到
所以退而求其次

襲警都唔告 實有啲嘢

咁你都唔告襲警
連警員身分都唔披露
諗住申請禁制令禁止披露添
開槍嗰個又唔見你咁做，咪一樣比人係法庭開名
咁唔尋常，真係話冇嘢都冇人信

話時話，之前傷少少一哥同林鄭都會去醫院慰問，
今次頸反而無？

健仔都有告襲警
呢次反而無

插中隻大陸仔

盧偉聰有探到

插中公安

唔敢公開
身有屎

意圖謀殺又唔告 襲警又唔告 有啲嘢

關注

真係要多謝燒山
終於識玩燈

插中支那犬

明明之前會披露編碼
而家連編號都冇

傷人17都好大獲

公安狗

隻狗唔係出曬樣咩？
要起底有幾難

因為根本唔係警嚟

一定要煲大佢啦屌

一定係公安！

我諗佢都幾驚告d會用陪審團審的罪
其實點決定用唔用陪審團審？

黑警玩乜鳩？
諗住入條輕啲ge罪，引起內部不滿，加深對立？

生活得喺香港
一定會有人認得佢
認唔到嗰d好大機會係公安

in burn hill we trust

今時今日唔告意圖謀殺真係好撚可疑，不如告虐畜算鳩數啦

咁似係會屌柒律政司多d

啱，可能係武警先唔敢用zajing

會唔會因為傷人17大罪過襲警？

我覺得佢地今次係想告得入先會咁告。

點解唔告襲警？係咪差別對待？係咪歧視？
因為佢係敵對派系定直頭公安武警？

可以告兩條架嘛

意圖傷人最高都係判終身架，謀殺好難入。

咁果個黨衛軍無HK ID, 就好難告到.
亦即暗示咗,若果有武警甲由或雪豹係現場殉職嘅話,係好難有本地法律保障架. 所以出嚟行行企企得啦,遇着咩走唔到嘅,未器械投降囉.大家都係文明人,港警幾錢一個月,你地今次出嚟,一個月又係幾錢?

No.都無

其實傷人17都係要坐終身

大陸狗睇路喇

手足你唔會白白坐監

呢條重過襲警喎 襲警最高兩碌

好似之後可以改控罪 最後唔一定告呢條

唔係香港人又唔係香港警察囉
唔開名又唔告襲警

我意思係點解大家好似感覺「賺」咗咁

之前又話意圖謀殺，好彩

唔出奇

有無醫護朋友八下

好可疑，要推

傷人17已經可以告到終身

中6合彩

如果死咗武警就有野睇

可以同時告㗎，唔會二選其一

有得告點會唔告

個機率應該好高
成班都公安嚟

告意圖謀殺鋤唔入
意圖傷人入撚硬

割中大陸狗？

想探望受傷警了

係咪襲警 坐既時間唔夠長?

係咪告襲警 要個公安上庭
但告傷人 佢當場捉到已經夠料？

依條最高係終身監禁一啲都唔輕
但入罪難度應該比謀殺低
佢係想鋤死個義士呀

17最重係終身

想判多過7年嘅就要上陪審團

先縫得幾針，我哋手足個個俾你哋班仆街拉完放出嚟都縫十幾針，手腳都骨折，仲有內出血，呢啲小事喺度嘈嘈閉，醜唔撚醜啊

燒山好野

無證據顯示佢係香港狗，應該係公安

即係公安可以刺，

帶錯風向但是沒陪審團審的罪真是靠律師
想唔想救割狗手足？即刻同我死入嚟！

因為都唔係警察

反應甘快 分分鐘解放軍來

盲腸

係囉，點解唔告埋襲警，真老解？！

好詭異 完全唔知咩準則

被人撞 告暴動
健仔中槍告襲警

力仔成把刀吉落去 告意圖傷人

公安

求其揀個吉都吉都個武警
命中率咁高
一定好多

乜原來公安黎架
唔怪得聰聰要去慰問啦

mon post 公安
下次落黎開工小心D, 而家界傷你都係意圖傷人咋 ，之後唔知會發展成點架，總之小心D啦

竟然插中公安

希望係插中公安
但無理由公安唔會蒙面

其實係咪因為冇show no.
都唔知佢係咪警犬
所以冇得告襲警

義士

大家係咪有野搞錯左
襲警上限係2年咁上下
意圖謀殺同有意圖傷人（傷人17）上限係判終身架

傷到隻大陸公安，唔排除獄中被自殺

唔可以同時告？

意圖傷人上限終身架喎

求其告亂拋垃圾算啦一陣俾人查出黎呀mon post狗

咁都插中老解

之前果個渣車塞路
告埋佢渣車用電話

咁戲劇性既，諗住燒山點燈都冇理由唔告襲犬㗎

傷人罪重過襲警？

但入院要身份證...

大家咪on9 邊條重告邊條嘅

手足做得好

多謝蕭生
同埋手足真係好好彩...好吉唔吉吉撚中個武警
大步攬過

未就係

通常會兩條一齊告
襲擊的對象係警察會係加刑因素
唔告埋襲警真係好奇怪
唯一諗到的解釋係
如果告襲擊 辯方就會質疑受害者「警察」的身份 到時控方要證實受害者的身份
唔告襲警就唔需要考慮佢係咪警察

多謝燒山呀屌

如果依家有醫護出黎篤灰佢係大陸仔 班黑警仲唔含撚

襲警咁輕 點會告

證明公安多到癲
求其一個都係公安

初時仲以為班狗拎最重個條，意圖謀殺。既然告傷人17。對手足黎講好事

傷人都入硬, 同期執行既話, 襲警個條根本無需要告, 告左仲比多啲機會你上訴

意圖使身體受嚴重傷害而非法及惡意傷害他最高係終身。 告多幾條都吾會對案情有影響。

公安乙

C

可以同時告
但都係同期執行
幾肯定唔會分期
因為傷人17嚴重好多
既然一樣坐咁多
黑警緊係唔想公佈受傷狗/公安資料等人搵到佢啦

因為唔係警察

傷人: 第212章《侵害人身罪條例》第17和19條所涉及的傷人罪是侵害人身罪當中最嚴重的。

謀殺難入
襲警/襲擊致造成身體傷害 ,條例太低

咁怕比人知全名唔好當差啦 死黑警

之前用大聲公都比人告襲警
直接出刀就唔告
殺傷力：大聲公>𠝹刀

17 都係終身
當然要判終身難度比謀殺大

睇黎插中左解放軍

特警

因為佢係武警

定係隻狗根本唔係警察係公安

X 姐係屌

無錯
但係有兩個可能性
1. 真係武警/老解
咁緊係唔公佈得
2. 純粹唔想俾人起底搞佢
暫時係排除唔到第2個可能

推 實係武狗

有冇聯合手足知條友身份

如果佢告唔入 就唔可以用其他罪告你
同一個犯罪行為係唔可以用兩種性質一樣但唔同的罪行告你(除非係交替控罪)
例如你喺公眾地方打交比人告你喺公眾地方打交
法庭判左你冇罪之後
律政司唔可以再用傷人罪告你
好似係

唔知佢有冇認到
搵唔到凶器
隻大6狗又唔上得庭
我覺得有得打囉

無記錯拘補後告
謀殺

咁細條傷口 手術？！

開槍嗰個俾人起底仲危險啦

襲警2年咋
而家告呢條終身的

傷人19上限3碌
我諗會係交替控罪
驚陪審員唔入

係lo聯針就聯針 手乜q野術 垃撚圾

正常一撚定係同時告
因為怕打輸
佢打輸左傷人17
冇得再告返條襲警

武警

交替控罪

因為傷者要開名 而公安點開名

義士真係好好彩 吉中公安

好大機會依單
睇黎義士吉中核彈

割中公安🤔

有冇絲巴打係聯合做呀，八一八未知隻狗名囉

可能條友個姓係大陸稀有姓氏香港好少人係

有啲野

可能細調一下

正解，差佬邊會咁順攤

今次真係要多謝燒山要咩機率先中到公安/武警定真係有咁多公安武警，求其搵件插都中

如果公開身份，全民勇武嘅目的就清晰了
一人簡一個黑警黎吉

啲狗假嘅

謀殺要陪審團

襲警最多兩碌
傷人17可以終身架

正常傷人17會搭條傷人19做交替控罪
而傷人19都比襲警嚴重
當然我唔排除真係武警老解唔公佈得

之前兩個月都有關於狗既案一樣會公開全名，可以排除起底因素啦，佢又唔係特別出名

即係唔係狗，但係又著綠狗裝
唔通公安

可能連警察都唔係

襲警vs傷人, 邊個重d

今日提堂而已
Popo成日都會响開審時
加其他控罪或者改控罪

其實我覺得大家仲要關注下
明明被捕時可以自己行
又係响差館入面被打到要留醫？
佢個律師有無响提堂時
提出呢方面嘅投訴？

同志們安心上路

留院觀察上唔到庭

襲警2年
傷人17 終身
傷人19 3年
上限好似係

「交替控罪」
在某些嚴重罪行也可以有隱含的交替控罪。

例如
搶劫罪本身已包含了盜竊罪的所有犯罪元素，分別只在於有否有涉及暴力。因此，即使檢控書只控告被告人搶劫罪，法庭最終仍可改判盜竊罪。

傷人17可判終身

呢條仲易入過謀殺 襲警

有問題

所以傷人17交替控罪為傷人19
襲警要證明係黑警
因此唔會係傷人17嘅交替控罪

No. 傷人17/19係講緊實際身體傷害，同傷勢動機有關； 而襲警或者襲擊公職人員係針對受襲擊對象的身份，通常同傷勢無關。平時啲case 係兩罪一齊告。

易入d

邊條罪重d?

狗不配有名字

好可疑

班友帶風定平時唔睇新聞呀，一定係告哂幾條罪，唔會因為xxx入硬就唔告另一條輕啲，先唔講冇入硬呢回事，佢告多幾條係百利而無一害，而家分明係有古怪

襲警 同 有意圖傷人罪 邊條嚴重d?
唔告晒兩條?

武警？

狗最鐘意一次過告幾條架啦 ...
襲警+拒捕+傷人，一直都係咁架啦 ... 今次唔告襲警，必事有蹺蹊。

傷人17最高終身
襲警頂盡一兩年
其實係用最重條罪去落charge

唔好咁老定 不過多謝老燒發功先過一關

醫院應該知有冇id card

是否上到庭又想說謊？玩大了冇傷扮有傷？

神功無敵

樓上成班炒車，激死

公安？

傻啦，解放軍淨係識摺被，救個災都暈

中國最好揪嘅武裝部隊一定係武警，日日出黎暴打人民

屌 諗起幾年前嗰單吹口哨襲警 呢單割頸就傷人

有d啟示

同意

胸都可以襲警既話呢單擺明插中支那狗

而家既告法刑期仲高？

係咪即刻話只要襲擊果個係公安武警就唔可以告襲警？

公安/解放軍confirmed

而家係告傷人17 定傷人19?

燈中

通常同期吖嗎
不過都係古怪架喇

點炒法

上面有人講左
一般黎講係兩條罪一齊告
傷人17＋襲警會比單係傷人17判得更重
以律政司的作風點會唔告埋襲警

有意圖傷人=傷人17

的確會告兩樣，唔知咩情況。
可能之後再加罪都唔定

例子：
714沙田大遊行後新城市廣場爆發警民衝突，一名警員右手無名指一截遭咬斷。
控方案情指出，杜啟華涉及的其中兩項「有意圖而傷人罪」及一項襲警罪、一項未能在規定下出示身份證明文件罪。

你有無撚嘢呀 ，個手足咁樣犧牲自己去割頸私了，你唔係分化下嘛，襲警罪刑罰低過傷人17㗎，襲艽、傷人19同傷人17，而家手足俾人告最重個條吖，最高刑罰係終身監禁吖仆街，話人係狗

沖有z軸呀

成班on9仔

裁判法院點撚樣終身

最多七碌，認埋罪扣呢扣路5碌到，行為良好3碌出到黎

多謝老蕭啦

有NUMBER

但而家呢條罪好似判到終身
未fc

唔係中刀個個

咁殺撚左佢都係告傷人姐,係嘛? 反正全部都唔見得光

自己參考以前用乜罪嚟告

而且傷人17重罪過襲警好多

DIU好奸呀
呢班PK

插中大陸警犬
自食惡果了

第二個可能性我有d保留
如果佢唔想披露受害者的身份
一樣可以告傷人＋襲警＋要求法庭禁止披露呢位警察的身份

乜撚裁判法院？
傷人17係終身架
點都一定會上區域法院
有啲罪係一定要上高院
唔肯定傷人17係唔係

Btw，裁判法院最多判3年

唔係警察點告襲警呀

中刀果個都有
有粒墨係中間
應該好易認到

on9.. 提堂炸

以圖搜尋 出自文匯報

依加佢都想申請禁止披露警員身份架喎
當然係奇怪嘅

尋人

我咪講緊裁判上區域羅屌

最多七碌

辯方一定要拎傷者嘅警員身份

可能準備殺左佢

咁都燈得中真係無敵....

你成段野都無個區字喎
幾時講緊

知唔知點解唔告襲警?

因為如果起飛腳又係襲警
攞刀插又係襲警
你估以後啲人會點樣襲警?

傷人好似告到10 年襲警唔得

不敢想像
Now記者都打到仆街
今次仲殺警

反正都係同期執行
平時一定有理無理都告哂先

唉，狗方一定實挫死義士，想殺一儆百

等等，好奇怪
係咪真警察黎？

笑左 真係有機會

以前七警都係被告「有意圖而傷人」罪， 違反香港法例第212章《侵害人身條例》第17條。
最高係可判終身
但冇死人就應該唔會判終身
判刑應該是即時監禁，刑期一般介乎3至12年監禁。

中咗個冒警既

無名無姓，武警，公安定老解？

燒山既威力真係唔講得笑

其實好合理
俾你係對家都咁做

冇名？明明之前個個都會出
今次咩原因？
真係公安？

但正路應該兩條一齊告
而家唔告襲警擺明有古怪

點知
黑社會又得 街邊執d藍絲朋友又得

721831101

最多26單上法庭

Sorry，我鬧錯，原來係d朋友share呢個post鬧個手足係咪狗，我睇錯咗以為係呢個post鬧🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

我岩岩聽明咗D野，就係立緊急法去由其他紀律部隊調派人手去幫差佬
屌 解放軍都係紀律部隊

義士做得岩

因為唔係香港人

公安黎架？

17實入架？

HA咪又係政府狗

點解覺得 手足 插中果隻狗 係 公安

最可惜真係唔傷 浪費咗個大好機會

極有可能！將心比己，咁危險嘅行動，要傷警，其實隨便一個都可以。要穿過咁多人，伸到隻手咁長先督到，佢一定知道或者聽到一啲野，跟左一陣，趁亂落手，見到佢有明確目標，並唔係隨便落手！

唔係會一齊告架咩以前

有冇醫院既人可以爆料

量刑准則

任何被定罪者都要面對刑罰，盡管本控罪沒有量刑指引，但香港法庭視有意圖而傷人罪為極嚴重的罪行。當然每宗案件的案情不同，而量刑亦會有別，不能一概而論，但一般而言，判刑應該是即時監禁(見HKSAR v Nguyen Van Phuong CACC 341/2005)。上訴庭亦曾指出根據案例，刑期一般介乎3至12年監禁。
法庭在量刑時，亦會考慮有沒有任何加刑因素，本港法庭曽引用澳洲昆士蘭上訴庭案例R v Fisher [2008] QCA 307，當中指出在這類案件的加刑因素有：

一，被告是事件的主腦；
二，有其他人夥同行兇；
三，襲擊並非源於挑釁；
四，在公眾地方作案；
五，事主在跌倒後繼續受襲；
六，事主在失去防衛能力後繼續受襲；
七，事主受到嚴重及永久傷害；及
八，被告被接見時就案情誤導警方，顯示沒有悔意。

係咪呢條重啲
聽講係會告重啲個條 好多時都係唔只係呢個時期

其實法官會唔會私低下都知條畜牲係咩名

X

唔係警察，點撚樣告

天有眼啊手足

唔係警咪告唔到襲警

林奠想出街都有困難
林奠：我會盡量去現場發表司政報告
上次去灣仔運動場俾人圍左幾粒鐘
不過，嘥氣㕸，佢要堅持係d示威者唔岩
慰問條毛咩，佢D𡃁唔放過佢呀，林奠根本兩面不是人
老解一定有involve啦

一條終身
一條半年

毅進警自己乜都唔識就屌柒佢軟弱無能

義士隨時插出個未來返嚟

傷人17 但入終身既門檻高 同無案例真係坐終身 不過起碼坐3年

入硬,
攜有𠝹刀
非自衛
有意圖刺向

因為「襲警」首先要係「警」
好似發現左D嘢

講緊條罪易入d
定你quote上面第一個回應

拎最高刑期計冇意思

係 香港無案例坐終身 已經唔同玩法

睇返條例
傷人17好似一定要去高院陪審團審喎
如果17唔入判傷人19就差唔多係最好結果

謀殺係終身
傷人未死得就好難到上限終身

插中解放軍無得吿襲警

會殺一「激」百

燒山好波

因為呢隻係公安狗

X係咪粗口，屌

似係黑警自己人
冇可能唔告謀殺

藍絲會唔會屌黑警告得輕

如果唔係香港人 真係難

呢個盲點係義士用條命換返黎

即係以後只要插唔中真差佬就得

一定係大陸閪，告襲警都證明唔到佢係香港狗賊

武警嚟

LM 睇公安唔浦頭做証人，義士冇罪釋放

一定會有醫護知？入醫院實有手帶有名有身份證，無理由係聯合用到軍用醫護掛？

傷人17
一定重過襲警

襲警最高先2年

咪玩啦

只有唔識法例既人先會覺得輕

原被控兩項有意圖而傷人罪、襲警、未能在規定下出示身份證明文件、及公眾地方內擾亂秩序行為共五罪

點解釋？

應該涉及兩隻狗，一隻傷人17,另一隻襲警。

相關控罪指被告今年7月14日於沙田新城市廣場第一期 L3 層襲擊警員葉卓軒、對高級警司梁子健身體造成嚴重傷害、意圖使偵緝警長梁啟業身體受嚴重傷害、及於同日於高處投擲物件，危害他人安全。

入面其實有寫係幾隻狗

意圖傷人最高可以坐終身

字母先生小姐

律政司風格一定係告到盡啦

各類車輛的司機因狂亂駕駛而傷人
任何人在控制任何種類的車輛時胡亂駕駛、狂亂駕駛、賽車或作出其他故意的不當行為，或故意疏忽，因而造成或導致任何人身體受傷害，即屬犯可循簡易或公訴程序審訊的罪行，可處監禁2年。
香港D法律真係好有趣

同一行為唔會告2條

乜野X呀
被性侵受害人代號呀

果條撚樣瘋狂渣車都慳番

不過辛苦左手足

以為告謀殺

狗甘好人嘅

意圖造成身體嚴重傷害而射擊、企圖射擊、傷人或打人
任何人意圖使任何人受殘害、外貌毀損、成為傷殘或身體受其他形式的嚴重傷害，或意圖抗拒或防止任何人受到合法拘捕或扣留而 ——
(a)以任何方式非法及惡意傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害；或
(b)向任何人射擊；或
(c)拉動扳機或以任何其他方式，企圖用上膛槍械向任何人發射，
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。
(由1911年第30號第2、4及5條修訂；由1991年第50號第4條修訂)

目前本港有兩條條例都可以用來檢控襲警及拒捕，分別為《警隊條例》第二百三十二章第六十三條及《侵害人身罪條例》第二百一十二章第三十六b條。兩個條例最大的分別在於刑罰不同，前者循簡易程序定罪後，罪成的最高刑罰為罰款5,000元及監禁6個月；而後者可循簡易或公訴程序審訊，罪成的最高刑罰為監禁兩年。

燒山又燈
笑到仆街

公安黎架

a,b,c都係popo做緊嘅佢地幾時終身幾時死

謀殺坐一世，難入罪
傷人17都坐好多碌，易入好多

咁樣更加要迫到佢告襲警啦
一陣間穿咗煲嘅話
先知真係老臨嚟嘅……

Anyone talked about this already??
26 people !!!

絕對唔輕嫁呢條罪
佢唔可以charge謀殺 告唔入先轉傷人17
告唔入謀殺手足就會冇罪
佢應該係研究左傷人17實告得入到以先告

唔開名我都覺得似係插中左隻支那狗
但係代價依然係好大

好似傷人坐得多過襲警。

好似傷人最長坐3年，襲警就兩年。如有錯這更正。

傷人17最高可以坐一世架

Push

Why not both?

如果係警察會告埋襲警架
唔存在告最重

公安點告
政府而家玩機制 咪同佢鬥灰 鬥踩線
瓷器鬥岡瓦 邊有得輸

名都唔開得

第一單武警中招

等等，可以委任任何人做特務警察係幾時開始！？

咁既情況傷人17易入啲同重啲 好似係

死都講番生

咁大單竟然唔係差佬

做乜無端端問啲唔關事嘅問題？

唔告襲警 謀殺 = 非示威者所為

隨手插中武警？
定係武警人數超多是旦一個都係？

染色體

咪一樣係浮屍

乜你覺得中國人唔係condom？
定中國人命有價值？

有人冒警

呢單黎緊呢幾日政府真係會冷處理

即係只要香港有人受傷，就可以咁樣匿名上庭屈示威者

跟據WIKI講毅進應該係出好多警犬
而且仲出好多空勤，唔怪得航空界出事
咁睇毅進應該有浸透，希望你唔係

傷人17
最高都係終生

其實好大機會係武警 一泥 比人介到咁 佢咁冷靜 心理素質一定好好 就同付國豪個傻閪一樣

義士許添力引爆咗一個核彈!
就係中國公安真喺香港境內執法，仲受咗項傷! 仲要求申請入icu，唔肯住八人房!
受傷警，冇名，冇number!

可以唔傳隻狗做證人架咩

死公安咁都唔死得

核彈，比人拮果個係武警

要揾議員了解下

呢單料真係天佑義士 可能係勇武手足嘅突破口

香城Online 越玩越有新發現

邊條罪重罪啲？

XYZ 咪支那人代號囉

殺驚應該都係告非法虐蓄

係公 EARN 定係黑社會扮的 ?

據悉，警方未能從被告身上、或案發現場檢獲涉案𠝹刀。

因為要反告襲警要先證明到佢係狗
事實麻

最奇怪係, 雷聲大雨點小, 以建制人的手法, 仲唔搞大件事...
一係佢地仲有另一樣暗手法.
一係呢個警有問題, 這要醫護才知

死狗而家吠唔撚到

5cm？以為係自己碌鳩？
真係有5cm嘅你做撚咗朱振國喇

係咪5cm 長咋
頸5cm 深應該見骨

因為唔係正式錄用警察，所以唔告得襲警